序章

3046年7月1日，一群科學家乘坐太空船到達了外太空一個距離海皇星5487萬光年的未知星球。

太空船穿過大氣層，在荒漠中降落，根據探測，那裡的氣溫達30度，空氣中的含氧量為20.95%，和地球極相似，適合人類呼吸，於是眾科學家都脫下了頭罩，吸一口略為乾燥的空氣。但大家的心情卻是無比的暢快，因為這是歷史上首次在外太空找到一個可以供人類移民的星球。

帶頭的美國科學家高呼了一句：「LET’S CELEBRATE！」

他所謂的慶祝並不是開派對，而是各自拿著探索儀器盡情發掘。

那裡沒有生命跡象，卻發現多具人類的骸骨，已足夠讓他們興奮不已。

他們小心翼翼把骸骨運回太空船中作詳細檢查，發現骸骨的頭顱內早已因為風化而乾枯的腦部鑲有微型晶片，便放入電腦中進行分析。

不少科學家相信，人類並非神造，而是由宇宙大爆炸進化而來，這個看法在這比遙遠更遙遠的星球得到了進一步證實，地球人類並非宇宙中的唯一。但看來這個星球已毀於一旦，到底這個星球是怎樣毀滅的？這群科學家腦中充滿了問號。

微型晶片記載了這個星球人類載體一生的所思所想所見所聞，可以幫助科學家了解該星球的歷史和文化，可惜晶片受風化影響已經損毀，幾經辛苦修復晶片後，只能看到部份人類的人生片段，記錄如下。(註：以下是外星人類語言翻譯成地球人類文字的記錄，譯文盡量貼近外星人類語言原意。)